想做小學老師

有冇在職分享下

兩年之後學童人數下降，cut班cut人手（好似係）

在職 黎緊教第3年
我會覺得教小學其實幾有挑戰性
無想象中咁易

教初小 小朋友太細 有時你鬧佢佢都唔知你鬧佢
同埋小朋友太細 好多野佢想改但係控制唔到
老師嘅無力感好大

教高小 小朋友以為自己好大個 好固執 好多野都唔聽教
老師嘅無力感都好大

如果當教書係一份工的話 會做得好辛苦

搵工易唔易

我係15/16 fg 揾工唔易啊
我係死好彩 8月中先揾到工

我以為小學已經算係易搵工 你係主科定副科?

主科中文

中文算唔算易搵 對比其他科目

英文科揾工會易少少，其他科都難
仲有一開頭幾年通常都唔足point
而且1819年小學生人數會少三分一
會更難揾工

我覺得中英數都穩陣嘅
不過競爭就大囉 一年出咁多fg
如果可以搭多個音或者體就仲易揾

做左一年代課 今日番去毒書

就係唔叻ED先大獲
普通話好救唔救得返
裸考基準 口語4
未考三級六等 我諗操完應該考到二甲

揾教席除左學歷 好講運氣啊
我都係無音無體仲要無副修
唯一拎得出嘅得中文同二乙嘅普通話
有人請真係死好命 撞正間唔夠人教普通話嘅學校

二乙唔難考 問題係 二乙既話 我根本信唔過自己可以教普通話

普通話我覺得自己教得唔好 好大罪疚

想問你入職個陣係咩point？
而家升到去幾point？

我考到二甲
但都覺得自己未夠班教普通話

入職13 新學年就15

你巳經有教席係手？

入職14 新學年就16
記錯左

上年暑假有Perm位 所以簽左perm
下年仲係試用期

教小學數學，難唔難爭位？合約又好perm位都好

為教席出賣自己出賣香港教普通話，當一日全面普教中你地等無嘢做啦，普通話再好會夠大陸人好？知唔知每年幾多大陸人喺香港讀書再做埋老師？

FG??
唔好話perm，合約都唔係咁易
因為數學未係全面專科專教
除非你minor音或體或者有個人專長就好d

minor常識，夠唔夠做？

鬧得好 不過香港人都冇貞操既 教育界更加冇

冇pgde都難

如果你識stem既先會有返啲優勢,如果就咁數常都難搵工

好多校長都輕視呢一科，我學校好多中文老師同英文老師都要兼教埋數學

我在職，你有咩想知？

教咩科？

中音，下年教埋普通話

可以教2個主科?

大多數新人 簽約簽幾多年？同埋係咪唔易續約？

合約既話逐年續
常額既通常2年試用期，岩既就轉長約

無話唔得 其實雙主科好閒
2班中仲辛苦過1班中1班數啦

d人話好多pgde fg都做住TA先，多唔多呢D例子其實？同埋做TA係人工低 書照教？還是打下雜？

好多例子
我熟嘅同學好多都Underpay
錢俾唔足但係work load就俾足囉

想做小學老師，黎緊2020年會讀哂書（計埋page),但見2015年出生率大幅下降，教席會更難，好唔好做幾年野再做，定做TA先

Sorry 打錯左係pdge

係pgde
你本科grad左個年揾ta做儲經驗
最好有得入課室啦，pgde就pt讀
Grad左睇下學校升唔升你
你有左經驗出去揾又得

Btw你科既配撘要正路先易揾

中/英+音/體 好難搵唔到

年年炒人都仲有人爭住讀教育
成日聽 PGDE 連 TA 都肯做

Page

中音，中體，英音，英體
其次中視英視

千祈唔撚好中常/英常呀，身邊太撚多人中伏

同埋中英文科，你自己計數
係搵工果年之前

一定要考pass哂基準（語堂語言運用果張除外）
唔少人死係冇基準度

何解？常識唔好？

到你搵果刻你就明

想問下大家，除了科目外(中 英 數 常)，你地總會靠咩取勝去獲得份合約/perm位，例如會唔會考定d咩證書？如果會 你地考左咩？